---
aid: 9025
zid: 646290
title: "接下来又有一波经济战了吧？"
author: 好色弥勒
date: 2016-05-19 09:39:36+07:00
lastmod: 2016-05-21 17:48:00+07:00
---

好色弥勒 于 2016-5-19 09:39:36 发表了：

看最新一章髡贼是累紧了裤腰带来搞经济啊，这期间免不了不识相的奸商土豪劣绅出来给元老院找不痛快，一波经济战是免不了的了吧？期待来一场临高位面版的陈会计斗奸商，啊不，是刘市长斗以玉源社为首的狗都不如的腐朽的明朝反动地主阶级。

---

yanhansong002 于 2016-5-19 11:41:11 发表了：

以目前的架势这场仗有的打了，那些土豪劣绅奸商丐头黑社会是不会那么容易投降的，他们会用手里的金银铜钱铸造一只老虎出来咬人的，还能利用那些不得志的酸才们散播各种谣言扰乱民心阻碍政策执行，利用丐头手里的群丐们去哄抢粮食制造混乱，以及收买某些留用官吏投机倒把甚至火烧官粮。

---

忠于人类古尔德 于 2016-5-19 11:47:04 发表了：

> yanhansong002 发表于 2016-5-19 11:41
>
> 以目前的架势这场仗有的打了，那些土豪劣绅奸商丐头黑社会是不会那么容易投降的，他们会用手里的金银铜钱铸 ...

他们跳出来的越多越好，越早越好。

趁国民军还没走，他们来个总暴动才好呢。

---

瓦而基里 于 2016-5-19 11:49:24 发表了：

> yanhansong002 发表于 2016-5-19 11:41
>
> 以目前的架势这场仗有的打了，那些土豪劣绅奸商丐头黑社会是不会那么容易投降的，他们会用手里的金银铜钱铸 ...

乞丐到真不会。500 废面对这种地球上的渣滓是会使用最大暴力的。乞丐闹事的第二天就是流浪法和济贫法出台。奸商么上计委，直接计划经济管制条例一出容不得奸商们公开蹦跶

---

barbarrossa1 于 2016-5-19 11:53:39 发表了：

> yanhansong002 发表于 2016-5-19 11:41
>
> 以目前的架势这场仗有的打了，那些土豪劣绅奸商丐头黑社会是不会那么容易投降的，他们会用手里的金银铜钱铸 ...

500 废可不讲政治正确，想闹的直接上门米尼弹，再不服上双份霰弹，接下来劳改队就可以扩编了。

---

yanhansong002 于 2016-5-19 12:09:04 发表了：

> 忠于人类古尔德 发表于 2016-5-19 11:47
>
> 他们跳出来的越多越好，越早越好。
>
> 趁国民军还没走，他们来个总暴动才好呢。

不会那么快的，这些家伙又不傻何况是在阅兵之后的不久，但局势混乱物价飞涨是肯定的了，顶多有事没事就组织人祭拜一下大明的列祖列宗，以示自己的不忘大明，再传播点反动童谣什么的。而且子弹是做不了炒饭的，如果元老院动不动就以势压人，就未免落于下程。

---

yanhansong002 于 2016-5-19 12:14:35 发表了：

> 瓦而基里 发表于 2016-5-19 11:49
>
> 乞丐到真不会。500 废面对这种地球上的渣滓是会使用最大暴力的。乞丐闹事的第二天就是流浪法和济贫法出台 ...

可乞丐头们不知道啊，说不定等风头过去后，还要围攻政府谈条件呢。而且这么编不是很过瘾吗？

---

yanhansong002 于 2016-5-19 12:24:37 发表了：

> barbarrossa1 发表于 2016-5-19 11:53
>
> 500 废可不讲政治正确，想闹的直接上门米尼弹，再不服上双份霰弹，接下来劳改队就可以扩编了。
>
> ...

可乞丐头们不知道啊，说不定等风头过去后，还要围攻政府谈条件呢。而且逃犯王大鸟就藏在某丐头的房产里，结合我编的那段小故事肯定是要出事的，（在李子玉首次执行巡逻任务时偶然发现了逃犯王大鸟的儿子王文才，他和李子玉几人曾是同学但有冲突，仗着其父的身份颇有几分目中无人，本来在藏匿点藏的好好地可耐不住寂寞的他，偷溜出来转转，可没想到被人认出，李子玉顺藤摸瓜找到了逃犯王大鸟一家的藏匿点，当得知那处住宅是某丐头（与王大鸟俩人把兄弟）的房产时，深怕与其起冲突的留用协警（原快班衙役）心里打了退堂鼓，可初生牛犊不怕虎的李子玉不听留用协警的劝阻，与那几个伙伴一起施妙计放了把火出其不意的把王大鸟从藏匿点引出来逮住，可这也惹怒了某丐头，就此引发了丐帮围攻警一局）。

---

忠于人类古尔德 于 2016-5-19 12:39:03 发表了：

> yanhansong002 发表于 2016-5-19 12:09
>
> 不会那么快的，这些家伙又不傻何况是在阅兵之后的不久，但局势混乱物价飞涨是肯定的了，顶多有事没事就组 ...

以势迫人才是王道，其它各种巧思谋算不过是力有未逮罢了。

就文中的情况而言，即使他们暂时不会跳出来，也要刺激他们尽早跳此来。

越早清除他们的势力，越有利于今后工作的展开，损失越小。

---

轻舟 于 2016-5-19 13:11:58 发表了：

髡贼的做法应该是直接把不稳定因素都拉出去当基本劳力用吧……

---

东莞义士 于 2016-5-19 13:42:58 发表了：

那群髡贼！论军器甲等，论做官乙等，论经济……啥叫经济？

---

波尔布特 于 2016-5-19 13:55:23 发表了：

> 忠于人类古尔德 发表于 2016-5-19 11:47
>
> 他们跳出来的越多越好，越早越好。
>
> 趁国民军还没走，他们来个总暴动才好呢。

伏波军已经走了，国民军不会走。

总暴动？你说得轻巧，你以为现在髡贼弹药无限、兵力无限、军费无限？

先把国民军扩充训练好再说，现在国民军的兵力光守住城市就不容易了。

---

AK 满赛 于 2016-5-19 19:50:58 发表了：

说起来 就没人觉得中储券这名字听起来非常膈应么，我手里还有好几张伪中国联合准备银行的中储券呢…

---

南海 于 2016-5-19 22:24:44 发表了：

要不要上粮食统购统销大法？

---

南海 于 2016-5-19 22:25:15 发表了：

现在是先军政治，不把粮食抓手里不安心啊

---

好色弥勒 于 2016-5-19 22:38:29 发表了：

> 南海 发表于 2016-5-19 22:25
>
> 现在是先军政治，不把粮食抓手里不安心啊

统购统销是不是国家以统一价格收购粮食然后再以统一价格销售的意思啊？

---

南海 于 2016-5-19 22:42:31 发表了：

> 好色弥勒 发表于 2016-5-19 22:38
>
> 统购统销是不是国家以统一价格收购粮食然后再以统一价格销售的意思啊？ ...

不清楚。大概是这样。指定一家总经销商，比如大昌粮行？外地粮商运粮只能卖给大昌。然后下面的粮店只能去大昌进货。

---

南海 于 2016-5-19 22:43:38 发表了：

地方粮食由土地会统一收购

---

Scat 于 2016-5-20 06:38:31 发表了：

凡是闹事，都不算个事。最大的危险只有两个，一是囤积粮棉，二是挤兑银币

目前广西的粮松江的棉不能正常输入，很容易制造市场恐慌气氛和囤积粮棉。

当然这个可以搞反操纵，战局是控制在自己手里的，所有题材都可以自己造。如果真的粮价暴涨几倍，那就正好发动群众搞三反五反抓反革命投机倒把犯罪分子当街挂秋千。

挤兑银币机会没有办法，因为劣币驱逐良币是自然现象，老百姓管你怎么规定，纸比银子肯定是劣的。除非你用高息吸储，不然人家凭什么不换成银币自己留着。

基本上挤兑只能采取类似红军八路的办法，纸币银币官方等值，但是不开放银币流通，只有凭去非解放区的路条才能兑换一定数量。

---

de9000 于 2016-5-20 09:52:04 发表了：

> 忠于人类古尔德 发表于 2016-5-19 12:39
>
> 以势迫人才是王道，其它各种巧思谋算不过是力有未逮罢了。
>
> 就文中的情况而言，即使他们暂时不会跳出来， ...

怎么清除？童谣、投机、煽动……要是能全靠子弹消灭的话，还情报、文宣这些政府机构做啥？

人心难测，子弹可不能包打一切；民心难得，光用暴力谁敢亲近跟随你？

---

wwz45 于 2016-5-20 10:40:23 发表了：

> yanhansong002 发表于 2016-5-19 11:41
>
> 以目前的架势这场仗有的打了，那些土豪劣绅奸商丐头黑社会是不会那么容易投降的，他们会用手里的金银铜钱铸 ...

在没有社会舆论和政治正确的元老院。在乎多几句尸体吗

---

knifers 于 2016-5-20 10:51:04 发表了：

> wwz45 发表于 2016-5-20 10:40
>
> 在没有社会舆论和政治正确的元老院。在乎多几句尸体吗

在实力不足的时候就不要 YY 什么绝对的实力碾压。。处处都靠暴力解决，恐怕元老院也没空闲做别的了。。毕竟组织和实施暴力也是很花时间精力的。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; 无论什么时候什么地方，多快好省的高费效比都是被提倡的。而对政府来说，建立民心所向的秩序虽然很费力，但从回报来看，费效比是最高的。

---

1u2v3w4x 于 2016-5-20 10:54:57 发表了：

接下来的是不是就是一波陈毅市长明朝版了

髦贼要按照古代朝代更替那么玩那当然是完全碾压 但是要想往自己理想里的至少能接受的近现代社会去弄就得花大力气了

---

真红骑士 于 2016-5-20 11:54:51 发表了：

> knifers 发表于 2016-5-20 10:51
>
> 在实力不足的时候就不要 YY 什么绝对的实力碾压。。处处都靠暴力解决，恐怕元老院也没空闲做别的了。。毕竟 ...

清理奸商，丐帮和胥吏什么时候不是民心所向的了？

就现在的粮食供应，一点问题都没

---

AK 满赛 于 2016-5-20 13:26:46 发表了：

> wangsaozong 发表于 2016-5-19 23:32
>
> 因为是故意的，书里面本来时不时就自黑一把

我很期待钞票上的孔老二头像（（（

---

Scat 于 2016-5-20 21:58:55 发表了：

囤积商人没什么可怕，囤积的东西跑不了。陈老在上海的时候实际要顾忌民族资本家反应的，好歹是国旗上的一颗星，基本上只能是拿物资砸和约谈个别，髡贼没有这个限制，可以直接上三反五反，限期自首，发动群众，揭发有奖，告密重赏。

土鳖建国初认为自己土，资本家再怎么样也比自己懂工业化，应该做小学生，这些都是公开讲过的话，直到后来跟苏修学，才发现民族资本家是群二逼，后来就有了三反五反和 56 年砍工资，髡贼从自己还是吊丝就认为明朝的商人是二逼，凡是不按脚本走的巴不得直接消灭。

不过白银挤兑就不好弄了，同步发行超过白银准备金的纸币本身就是机会主义，或者是不懂。要这么发行就必须限制兑换，不然分分钟挤兑垮。

---

生于佳翌 于 2016-5-21 17:48:49 发表了：

某广州士绅在写给明占区的信中疯狂地叫嚣：“髡贼军事１００分，政治８０分，经济０分”。

被伏波军驱逐，仓皇逃窜到柳州的明两广总督熊文灿对下属说道：“中秋节我要回广州吃月饼。”

---
